1. Екранування полягає в додаванні спецсимволів перед символами або рядками для запобігання їхній некоректній інтерпретації, наприклад, додавання символу \ перед " (подвійними лапками) дає змогу інтерпретувати їх як частину тексту, а не як позначення закінчення рядка.
2. Перший спосіб: Function declaration - функція оголошується за допомогою ключового слова function.
Другий спосіб: Function expression - функція також оголошується за допомогою ключового слова function, але вона не має імені, і вона записується в змінну.
Третій спосіб: Named Function expression - функція записується в змінну, а також має своє ім'я (правда функцію не можна буде викликати по цьому імені).
3. Hoisting представляє процес доступу до змінних ще перед їх визначенням. Компіляція коду відбувається у два проходи. Під час першого проходу компілятор отримує всі оголошення змінних, усі ідентифікатори. При цьому ніякий код не виконується, методи не викликаються. Під час другого проходу власне відбувається виконання. І навіть якщо змінна визначена після безпосереднього використання, помилки не виникне, оскільки під час першого проходу компілятору вже відомі всі змінні.